#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Comprehensive Rust Template\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-24T04:15:17Z\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh-CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: src/SUMMARY.md
msgid "Summary"
msgstr "目录"

#: src/SUMMARY.md src/preface.md
msgid "Preface"
msgstr "项目前言"

#: src/SUMMARY.md src/course/index.md
msgid "Course Overview"
msgstr "课程结构"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-1/overview.md
msgid "Day 1 Overview"
msgstr "第 1 天总览"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-1/lecture.md
msgid "Day 1 Lecture Template"
msgstr "讲义内容模板（第 1 天）"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-1/slides.md
msgid "Day 1 Slide Notes"
msgstr "幻灯片备注模板（第 1 天）"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-2/overview.md
msgid "Day 2 Overview"
msgstr "第 2 天总览"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-2/lecture.md
msgid "Day 2 Lecture Template"
msgstr "讲义内容模板（第 2 天）"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-2/slides.md
msgid "Day 2 Slide Notes"
msgstr "幻灯片备注模板（第 2 天）"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-3/overview.md
msgid "Day 3 Overview"
msgstr "第 3 天总览"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-3/lecture.md
msgid "Day 3 Lecture Template"
msgstr "讲义内容模板（第 3 天）"

#: src/SUMMARY.md src/course/day-3/slides.md
msgid "Day 3 Slide Notes"
msgstr "幻灯片备注模板（第 3 天）"

#: src/SUMMARY.md src/exercises/index.md
msgid "Exercise Index"
msgstr "练习索引"

#: src/SUMMARY.md src/exercises/day-1.md
msgid "Day 1 Exercises"
msgstr "第 1 天练习模板"

#: src/SUMMARY.md src/exercises/day-2.md
msgid "Day 2 Exercises"
msgstr "第 2 天练习模板"

#: src/SUMMARY.md src/exercises/day-3.md
msgid "Day 3 Exercises"
msgstr "第 3 天练习模板"

#: src/SUMMARY.md
msgid "Appendix Resources"
msgstr "附录资源模板"

#: src/SUMMARY.md src/maintenance.md
msgid "Maintenance Guide"
msgstr "维护说明"

#: src/preface.md
msgid ""
"This template is inspired by the open-source [Comprehensive "
"Rust](https://github.com/google/comprehensive-rust) course. It keeps the "
"familiar structure for lectures, exercises, and appendices so that you can "
"tailor the content to your own program."
msgstr ""
"该模板以 [Comprehensive Rust](https://github.com/google/comprehensive-rust) "
"项目为蓝本，抽取了课程、练习与附录的典型结构，方便你根据需要裁剪内容。"

#: src/preface.md
msgid "Configure styles and build rules in `book.toml`."
msgstr "使用 `book.toml` 配置输出样式与构建规则。"

#: src/preface.md
msgid ""
"Keep course materials under `src/`, where each Markdown file represents a "
"chapter."
msgstr "在 `src/` 目录中维护课程材料，每个 Markdown 文件对应一个章节。"

#: src/preface.md
msgid ""
"Use `mdbook serve` for live previews or publish the static site through CI."
msgstr "通过 `mdbook serve` 在本地预览，或使用 CI 发布静态站点。"

#: src/preface.md
msgid ""
"Feel free to adjust the title, authors, language, and navigation layout to "
"match your team. Cross-page links are managed centrally in `src/SUMMARY.md`."
msgstr "可以根据团队实际情况自定义标题、作者、语言等信息。章节之间的链接在 `src/SUMMARY.md` 中集中管理。"

#: src/course/index.md
msgid ""
"Use this directory to plan each teaching day. Follow the Comprehensive Rust "
"layout by splitting the material into multiple days or themed modules."
msgstr "本目录用于编排每日课程内容，你可以按照 Comprehensive Rust 的形式划分为多天或多个主题模块。"

#: src/course/index.md
msgid "Suggested Modules"
msgstr "模块建议"

#: src/course/index.md
msgid "**Overview page**: Outline daily goals, prerequisites, and key topics."
msgstr "**概览页**：简述当天目标、先修要求和关键概念。"

#: src/course/index.md
msgid ""
"**Lecture notes**: Provide instructor-facing explanations with code snippets"
" and diagrams."
msgstr "**讲义内容**：面向授课时的详细说明，可嵌入代码片段与图示。"

#: src/course/index.md
msgid ""
"**Slide notes**: Capture the structure or script for slide-based "
"presentations."
msgstr "**幻灯片备注**：记录展示型材料的提纲或脚本。"

#: src/course/index.md
msgid ""
"Tip: features like `{{#include ../path/to/code.rs\\}}` help you reuse code "
"samples so they stay in sync with your source files."
msgstr ""
"小贴士：使用 `\\{{#include ../path/to/code.rs\\}}` 等 `mdbook` "
"特性引用示例代码，可保持示例与项目源码同步。"

#: src/course/day-1/overview.md
msgid "**Goal**: Introduce core Rust syntax and ownership."
msgstr "**目标**：介绍 Rust 基础语法与所有权概念。"

#: src/course/day-1/overview.md
msgid "**Audience**: Developers with experience in other languages."
msgstr "**适用对象**：具备其它语言经验的开发者。"

#: src/course/day-1/overview.md
msgid "**Suggested time**: 3 hours of lectures plus 1 hour of exercises."
msgstr "**建议时长**：3 小时授课 + 1 小时练习。"

#: src/course/day-1/overview.md
msgid ""
"Extend this plan with your schedule, interactive segments, or required "
"materials."
msgstr "在此补充你的授课计划，例如时间安排、互动环节或需要准备的材料。"

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "Structure the teaching material as follows:"
msgstr "使用以下结构撰写教学内容："

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "**Concept introduction**:"
msgstr "**概念引入**："

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "Provide background knowledge or contrast with other languages."
msgstr "提供背景知识或对比其它语言的差异。"

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "**Code examples**:"
msgstr "**示例代码**："

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "Showcase Rust snippets that illustrate the concept."
msgstr "使用 Rust 代码片段说明概念。"

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid ""
"Encourage experimentation with the built-in playground to edit and run code "
"in the browser."
msgstr "可配合 `mdbook` 的 `playpen` 功能，鼓励读者在浏览器中修改并运行示例。"

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "**Recap**:"
msgstr "**小结**："

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "Summarize key takeaways and highlight common pitfalls."
msgstr "列出关键要点与常见误区。"

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid "\"Hello, Comprehensive Rust!\""
msgstr "\"Hello, Comprehensive Rust!\""

#: src/course/day-1/lecture.md
msgid ""
"Replace the sample above with your own snippets or include external files "
"via `{{#include\\}}`."
msgstr "将上方代码替换为你自己的示例，或通过 `\\{{#include\\}}` 引入外部文件。"

#: src/course/day-1/slides.md src/course/day-2/slides.md
#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Slide"
msgstr "幻灯片"

#: src/course/day-1/slides.md src/course/day-2/slides.md
#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Talking points"
msgstr "讲解要点"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Interaction tips"
msgstr "互动提示"

#: src/course/day-1/slides.md src/course/day-2/slides.md
#: src/course/day-3/slides.md src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md
#: src/exercises/day-3.md
msgid "1"
msgstr "1"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Icebreaker: why choose Rust"
msgstr "破冰：为什么选择 Rust"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Ask which systems languages participants already use"
msgstr "询问参与者使用过的系统语言"

#: src/course/day-1/slides.md src/course/day-2/slides.md
#: src/course/day-3/slides.md src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md
#: src/exercises/day-3.md
msgid "2"
msgstr "2"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Ownership and borrowing overview"
msgstr "所有权与借用概览"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Encourage a discussion about memory safety pain points"
msgstr "引导讨论内存安全问题"

#: src/course/day-1/slides.md src/course/day-2/slides.md
#: src/course/day-3/slides.md src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md
#: src/exercises/day-3.md
msgid "3"
msgstr "3"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Live code demo"
msgstr "示例代码演示"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid "Invite a volunteer to drive the keyboard"
msgstr "邀请志愿者上台操作"

#: src/course/day-1/slides.md
msgid ""
"Extend this table to match your deck and capture reminders, demo scripts, or"
" Q&A prompts."
msgstr "根据自己的幻灯片数量扩展此表格，记录关键提醒、演示脚本或问答环节。"

#: src/course/day-2/overview.md
msgid "**Goal**: Dive deeper into the type system and concurrency model."
msgstr "**目标**：深入类型系统与并发模型。"

#: src/course/day-2/overview.md
msgid "**Audience**: Learners who are comfortable with the basics."
msgstr "**适用对象**：已掌握基本语法的学习者。"

#: src/course/day-2/overview.md
msgid "**Suggested time**: 3 hours of lectures plus 1.5 hours of exercises."
msgstr "**建议时长**：3 小时授课 + 1.5 小时练习。"

#: src/course/day-2/overview.md
msgid ""
"Capture the pacing, supplementary reading, and lab instructions for this "
"day."
msgstr "使用此处记录课程节奏、补充资料与课堂实验说明。"

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid "Consider covering these sections:"
msgstr "建议包含以下部分："

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid ""
"**Review and questions**: Summarize the previous day and address common "
"issues."
msgstr "**回顾与提问**：总结上一日内容，回答常见疑问。"

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid ""
"**Advanced topics**: Explore lifetimes, traits, generics, async, or "
"concurrency patterns."
msgstr "**进阶主题**：介绍生命周期、Trait、泛型、异步或并发等概念。"

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid ""
"**Practical case study**: Demonstrate how the concepts combine in a project."
msgstr "**实践案例**：展示如何将多个概念组合进实际项目。"

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid "\"Fetch result: {:?}\""
msgstr "\"数据获取结果: {:?}\""

#: src/course/day-2/lecture.md
msgid ""
"Replace the snippet with your own code or attach additional exercises at the"
" end of the chapter."
msgstr "将示例替换为自己的代码，或在章节末尾附加更多练习题。"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Demo / discussion"
msgstr "演示/讨论"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Visualize lifetimes"
msgstr "生命周期的视觉化示意"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Ask learners to draw borrowing relationships on a whiteboard"
msgstr "让学员在白板上画出借用关系"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Traits vs. generics"
msgstr "Trait 对象与泛型对比"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Compare how to choose between them in real projects"
msgstr "讨论实际项目中如何选择"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Concurrency demo: threaded counter"
msgstr "并发示例：多线程计数器"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid "Show a race condition and fix it with a `Mutex`"
msgstr "演示竞态条件与 `Mutex` 解决方案"

#: src/course/day-2/slides.md
msgid ""
"Add more rows as needed and record references or shared documents below the "
"table."
msgstr "根据需要添加更多行，并将备注与共享资料链接写在表格下方。"

#: src/course/day-3/overview.md
msgid ""
"**Goal**: Introduce tooling, testing strategies, and deployment practices."
msgstr "**目标**：介绍生态工具链、测试与部署策略。"

#: src/course/day-3/overview.md
msgid "**Audience**: Teams preparing to ship Rust in production."
msgstr "**适用对象**：准备在生产环境落地 Rust 的团队。"

#: src/course/day-3/overview.md
msgid "**Suggested time**: 2 hours of lectures plus 2 hours of project work."
msgstr "**建议时长**：2 小时授课 + 2 小时项目实战。"

#: src/course/day-3/overview.md
msgid ""
"Use this space to list open discussions, code review sessions, or group "
"presentations."
msgstr "可以在这里列出开放讨论主题、代码评审环节或小组汇报安排。"

#: src/course/day-3/lecture.md
msgid "Recommended outline:"
msgstr "推荐结构："

#: src/course/day-3/lecture.md
msgid ""
"**Ecosystem tour**: Highlight `cargo`, `rustup`, `clippy`, `rustfmt`, and "
"other tooling."
msgstr "**生态介绍**：展示 `cargo`, `rustup`, `clippy`, `rustfmt` 等工具组合。"

#: src/course/day-3/lecture.md
msgid ""
"**Test-driven development**: Walk through unit, integration, and benchmark "
"organization."
msgstr "**测试驱动开发**：讲解单元测试、集成测试以及基准测试的组织方式。"

#: src/course/day-3/lecture.md
msgid ""
"**Deployment story**: Show how to ship a CLI, web service, or embedded "
"target with continuous delivery."
msgstr "**部署案例**：以命令行、Web 服务或嵌入式项目为例说明持续交付流程。"

#: src/course/day-3/lecture.md
msgid ""
"Swap in snippets from your own project scaffolding or add step-by-step notes"
" with screenshots."
msgstr "将这里的片段替换为你的项目脚手架，或加入更多操作步骤与截图说明。"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Action items"
msgstr "行动项"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Recap highlights and wins"
msgstr "回顾课程亮点与收获"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Invite participants to share reflections"
msgstr "邀请学员分享心得"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Map of the Rust tooling ecosystem"
msgstr "Rust 工具链地图"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Link to official and community resources"
msgstr "提供官方与社区资源链接"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Project demos and feedback"
msgstr "项目展示与反馈"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid "Collect ideas for future improvements"
msgstr "收集后续改进建议"

#: src/course/day-3/slides.md
msgid ""
"Add meeting notes, FAQs, or TODO lists below the table so the team can "
"follow up after the course."
msgstr "在表格下方补充会议纪要、FAQ 或 TODO 列表，帮助团队在课后跟进。"

#: src/exercises/index.md
msgid ""
"Use this page to organize entry points, answer links, and difficulty tags "
"for each day's assignments."
msgstr "使用本页组织每日练习的入口、答案链接与难度说明。"

#: src/exercises/index.md
msgid "**Suggested layout**:"
msgstr "**练习布局建议**："

#: src/exercises/index.md
msgid "Describe the objective and validation steps in the main text."
msgstr "在正文描述目标与验证方式。"

#: src/exercises/index.md
msgid ""
"Create dedicated pages or repositories for each exercise and embed prompts "
"with `{{#include\\}}`."
msgstr "为每个练习创建单独页面或代码仓库，使用 `\\{{#include\\}}` 嵌入题面。"

#: src/exercises/index.md
msgid "Collect hints or solution references at the end of the chapter."
msgstr "在章节末尾提供提示或参考答案链接。"

#: src/exercises/index.md
msgid ""
"You can manage exercise code in a shared Cargo workspace alongside the "
"course material."
msgstr "你可以结合 `cargo` 工作区维护练习代码，与课程内容共用一套仓库。"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "Exercise"
msgstr "练习"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "Topic"
msgstr "主题"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "Duration"
msgstr "参考时间"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "Notes"
msgstr "备注"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Ownership and borrowing"
msgstr "所有权与借用"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "15 minutes"
msgstr "15 分钟"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Ask learners to explain compiler errors"
msgstr "引导学员解释编译错误"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Pattern matching"
msgstr "模式匹配"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "20 minutes"
msgstr "20 分钟"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Offer both `match` and `if let` solutions"
msgstr "可使用 `match` 与 `if let` 两种写法"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Mini project"
msgstr "项目小结"

#: src/exercises/day-1.md src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "25 minutes"
msgstr "25 分钟"

#: src/exercises/day-1.md
msgid "Turn the lecture example into a CLI tool"
msgstr "将课程示例改造成 CLI 工具"

#: src/exercises/day-1.md
msgid ""
"Reference prompts or include files: `{{#include "
"../code/day-1/ownership.md\\}}`"
msgstr "记录题目说明或链接：`\\{{#include ../code/day-1/ownership.md\\}}`"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Lifetime inference"
msgstr "生命周期推断"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Compare alternative function signatures"
msgstr "比较多种函数签名写法"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Trait abstraction design"
msgstr "Trait 抽象设计"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Sketch an extensible plugin interface"
msgstr "设计可扩展的插件接口"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Concurrency task"
msgstr "并发任务"

#: src/exercises/day-2.md src/exercises/day-3.md
msgid "30 minutes"
msgstr "30 分钟"

#: src/exercises/day-2.md
msgid "Build a producer-consumer flow with Tokio or the standard library"
msgstr "基于 `tokio` 或标准库实现生产者-消费者"

#: src/exercises/day-2.md
msgid ""
"Use this page to document acceptance criteria, solution links, or common "
"pitfalls."
msgstr "在此描述验收标准、参考答案或常见坑位。"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "CI pipeline setup"
msgstr "CI 流水线配置"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "Draft a `.github/workflows` example"
msgstr "编写 `.github/workflows` 示例"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "Integration test design"
msgstr "集成测试设计"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "Organize long-running cases with `cargo test -- --ignored`"
msgstr "使用 `cargo test -- --ignored` 管理长耗时测试"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "Deployment script"
msgstr "部署脚本"

#: src/exercises/day-3.md
msgid "Automate steps under a `scripts/` directory"
msgstr "在 `scripts/` 目录编写自动化工具"

#: src/exercises/day-3.md
msgid ""
"Point to external repositories or scaffolds when describing each task, for "
"example a `git clone` URL."
msgstr "练习说明可链接至外部仓库或脚手架示例，例如 `git clone` 的地址。"

#: src/appendix/resources.md
msgid "Appendix: Resource Templates"
msgstr "附录资源模板"

#: src/appendix/resources.md
msgid ""
"Collect supplemental reading, reference implementations, and tooling "
"checklists here. Suggested categories:"
msgstr "在此整理补充阅读、参考实现与工具清单。可以按照以下分类："

#: src/appendix/resources.md
msgid ""
"**Official documentation**: The Rust Book, Rustonomicon, Cargo Book, etc."
msgstr "**官方文档**：Rust Book、Rustonomicon、Cargo Book 等。"

#: src/appendix/resources.md
msgid ""
"**Community resources**: Blogs, video courses, podcasts, or chat groups."
msgstr "**社区资源**：博客、视频课程、播客或微信群。"

#: src/appendix/resources.md
msgid ""
"**Starters and examples**: Template repositories, project generators, "
"deployment scripts."
msgstr "**脚手架与示例**：常用模板仓库、项目启动器、部署脚本。"

#: src/appendix/resources.md
msgid ""
"Use the appendix for glossaries, FAQs, or style guides so readers can "
"quickly find answers."
msgstr "你也可以在附录中维护术语表、FAQ 或风格指南，帮助读者快速查找信息。"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"This page documents how to keep the course and exercises up to date. Adapt "
"it to your workflows:"
msgstr "本页记录如何持续更新课程与练习内容，建议包含："

#: src/maintenance.md
msgid "Content Management"
msgstr "内容管理流程"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Update `src/SUMMARY.md` before adding chapters to preserve the sidebar "
"structure."
msgstr "在新增章节前更新 `src/SUMMARY.md`，确保侧边栏结构一致。"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Review prose and code samples via pull requests to keep the tone consistent."
msgstr "通过 Pull Request 审阅文本与代码示例，保持风格统一。"

#: src/maintenance.md
msgid "Use labels to highlight difficulty, topics, or target audiences."
msgstr "使用标签区分难度、主题或目标读者。"

#: src/maintenance.md
msgid "Tooling Recommendations"
msgstr "工具链建议"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Run `mdbook build` for static output and `mdbook serve` for live previews."
msgstr "使用 `mdbook build` 输出静态站点，`mdbook serve` 实时预览。"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Configure preprocessors like `mdbook-linkcheck` or `mdbook-toc` to improve "
"quality."
msgstr "配置 `mdbook-linkcheck`、`mdbook-toc` 等预处理器提升质量。"

#: src/maintenance.md
msgid "Cache `~/.cargo` in CI pipelines to shorten build times."
msgstr "在 CI 中缓存 `~/.cargo`，缩短构建时间。"

#: src/maintenance.md
msgid "Release Strategy"
msgstr "发布策略"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Publish the `book/` directory to GitHub Pages, Vercel, or internal hosts."
msgstr "将 `book/` 目录部署至 GitHub Pages、Vercel 或公司内部服务器。"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"When translations are needed, manage localized text in `po/` and enable the "
"gettext preprocessor, just like Comprehensive Rust does."
msgstr "若需要多语言支持，可复制 `src/` 为不同语言版本，并在 `book.toml` 中启用 `multilingual`。"

#: src/maintenance.md
msgid ""
"Extend this guide with automation scripts, translation workflows, or "
"versioning policies that suit your team."
msgstr "根据团队实践补充更多自动化脚本、翻译流程或版本管理策略。"
